%% definition of title
\newdimen\vspacetitle \newdimen\vspaceabstract
\vspacetitle=0.5\textheight
\vspaceabstract=0.5\textheight

%\def\etitle#1{\gdef\@etitle{#1}}
\def\advisor#1{\gdef\@advisor{#1}}
\def\majorfield#1{\gdef\@majorfield{#1}}
\def\abstract#1{\gdef\@abstract{#1}}
\def\yearandmonth#1{\gdef\@yearandmonth{#1}}
\def\keywords#1{\gdef\@keywords{#1}}

\def\keywordsname{\bf Key Words : }		% 使用していない。
%

\def\maketitle{\par
\begingroup
\def\@makefnmark{\hbox
     to\z@{$\m@th^{\@thefnmark}$\hss}}%
\if@twocolumn
\twocolumn[\@maketitle]
\else
\global\@topnum\z@
\@maketitle \fi\thispagestyle{plain}\@thanks
\endgroup

\let\maketitle\relax
\let\@maketitle\relax
\gdef\@abstract{}\gdef\@keywords{}
\let\abstract\relax \let\keywords\relax
\let\etitle\relax\gdef\@etitle{}
\let\majorfield\relax\gdef\@majorfield{}
\gdef\@thanks{}\gdef\@author{}\gdef\@title{}\let\thanks\relax}

\def\@maketitle{
\newpage\null
\thispagestyle{empty}
\begin{minipage}{5.85in}	% 元は 6in: overfull メッセージを消すため修正 (2019.11.14 YH)
\begin{center}
\vspace*{2cm}
{\Large 筑波大学 情報学群 情報メディア創成学類}

\vspace{1cm}
{\Large 卒業研究論文}

\vspace{2.4cm}
{\huge \baselineskip 1.5em \@title\\} \vfill

\vspace{6cm plus 2cm minus 2cm}

{\huge \@author}

\vspace{5mm}

{\LARGE 指導教員 ~ \@advisor}
\vspace{1cm}

{\LARGE \@yearandmonth}
~
\end{center}
\end{minipage}
}
